---
title:  Arquétipos e Playsheets
teaser: "Os tipos de personagens que compõe a turma e que estão disponíveis em Fair Leaves"
layout: post
date: 2017-02-06 14:43:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Personagens
    - Arquétipos
    - Playsheets
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---



Normalmente, em _Fate_, a criação de personagem é bem solta e ampla. Mas em _Fair Leaves_ vamos trabalhar com um conceito apresentado em _Apocalypse World_ e em outros sistemas baseados na _Apocalypse World Engine_, que são as _Playsheets_. 

Cada _Playsheet_ traz perguntas relativas ao _Arquétipo de personagem_ que poderá se assumir em _Fair Leaves_, sendo que este por sua vez também é um Aspecto em termos de regras do _Fate_.

Cada _Playsheet_ traz três perguntas para serem respondidas como formas de determinar os seus Aspectos. Além disso, cada _Playsheet_ traz por sua vez dois espaços livres paras Aspectos diversos, para relações com outras pessoas, com a cidade de _Fair Leaves_ e outras relações.

<!-- excerpt -->

No caso, os _Playsheet_ de _Fair Leaves_ são:

+ ___O Atleta:___ normalmente o mais ágil e mais atlético da turma, o Atleta sempre é uma referência quando é necessário agilidade e força. Algumas vezes é arrogante (ou aparenta ser), mas normalmente é bem energético.
+ ___O Certinho:___ o Certinho tende a ser a "Voz da Consciência" dos demais integrantes da Turma, em especial dos mais "atirados", como o Atleta, o Travesso e o Descolado. Ele também sabe como agradar os Adultos nos momentos certos.
+ ___O Curioso:___ sempre tem um desses em qualquer turma: nem o mais esperto, o mais atlético ou o mais estiloso, mas normalmente é o que acaba levando o resto da Turma para a "encrenca" para satisfazer sua curiosidade. Cada ação do Curioso é baseada em responder uma pergunta... _"Por que?..."_
+ ___O Descolado:___ Normalmente atua como líder da sua turma. O Descolado é alguém que consegue unir todos ao seu redor, pelo seu exemplo, seu caráter e pela confiança que ele é capaz de trazer ao resto da turma.
+ ___O Geninho:___ chamado também de Crânio ou Cérebro, normalmente é um dos garotos mais espertos da região (se não o mais). Ele normalmente é quem irá consertar coisas ou pesquisar livros para ajudar a Turma.
+ ___O Recém-Chegado:___ o Recém-Chegado veio de outra cidade, seja do tamanho de _Fair Leaves_ ou maior. Mas de qualquer modo ele é deslocado em relação ao resto das crianças e da cidade. Embora a Turma ainda esteja o aceitando e tentando entender quem você realmente é, seu conhecimento de fora de _Fair Leaves_ às vezes é muito útil para a turma.
+ ___O Travesso:___ o Travesso é diametralmente oposto ao Certinho, sabendo todos os truques escusos para trapacear e tentar se dar bem. Mas normalmente ele faz isso não apenas para tentar se dar bem, mas para ajudar seus amigos: normalmente é ele quem vai dar um jeito de chamar os valentões para si, fugindo dos valentões.
+ ___O Tímido:___ normalmente recém-chegado ou criado um pouco mais rigidamente que os demais, o Tímido tende a ser mais introspectivo e pragmático. Mas normalmente o Tímido é quem pode dar suporte e apoio à turma quando se faz mais necessário.

Além de alguns _Playsheet_ que normalmente deveriam ser apenas para o Narrador:


+ ___A Autoridade:___ você é como o _Adulto_ em muitas coisas, mas com um detalhe: você é uma autoridade acima de tudo. Seja por seu conhecimento, como um Professor, seja por leis, como um Policial, ou seja por como todos em Fair Leaves o enxerga, como um Banqueiro, você consegue colocar respeito até mesmo em outros Adultos. Não vai ser a Turma que vai dizer o que você deve ou não fazer.
+ ___O Adulto:___ você é bem mais velho que os personagens da Turma, e do que muito dos demais. Ocasionalmente você é ao mesmo tempo um ponto de conciliação e alguém que impede a Turma de se divertir, seja pela segurança da mesma ou porque você não gosta dos mesmos. De qualquer modo, você tem alguma autoridade sobre os mesmos, e faz questão de a usar quando você acha necessário;
+ ___O Esquisito:___ você é o garoto mais estranho da região. Seus hobbies são esquisitos, vcê tem roupas estranhas e/ou seus pais são esquisitos. De qualquer forma, a maioria (senão todos) os garotos da cidade evitam contato com você. Entretanto, você procura amizade como alguém procura água no deserto: você já passou tempo demais isolado, e portanto está disposto a tudo para se enturmar... inclusive se misturar com as pessoas erradas.
+ ___O Mandão:___ você pode e você quer, e não importa o que aconteça, você consegue. Você tem sempre uma forma de conseguir o que você quere, seja por meio de força, ou de influência, mas não importa como, você consegue.
+ ___O Valentão:___ você conhece apenas dois tipos de pessoas no mundo, as que são poderosas e as que se submetem aos mesmos. Ele então decide deixar claro que ele é parte das poderosas. E que melhor forma disso que mostrar que os outros são quem devem se submeter a ele?

Todos os _Playsheet_ trazem os Aspectos, sugestões sobre como distribuir as Atitudes e algumas Façanhas, inclusive ___Façanhas Exclusivas___ específicas de cada Arquétipo. 

> ## Regra opcional - Combinando Arquétipos
> 
> Algumas vezes um personagem pode desejar combinar elementos de vários Arquétipos. Para refletir isso, utilize um ou ambos dos Aspectos livres do seu Arquétipo para incorporar respostas a perguntas dos Arquétipos que você deseja incorporar. Marque também o nome dos Arquétipos em conjunto ao seu Arquétipo principal, já que o próprio Arquétipo é um Aspecto. Entretanto, você não terá acesso à Façanha Exclusiva dos outros Arquétipos.


